感覺ww3臨近

敘利亞既美俄角力 仲有周邊唔同既伊斯蘭國家不和

再加上近排北泡問題 中共同美國已經調軍 根本上係戰爭邊緣

乜野post 都拉呢d黎講係咪覺得自己好醒？好好笑？

始終美國槍頭唔係直指中俄, 中俄應該唔會就咁開火,

而且仲有日, 南韓係側邊傍住, 就咁中俄都冇好處

只要一日有宗教 一日就有戰爭

距離上次人口減少太耐啦
地球開始飽和
階級又固化
打仗其實必然會發生
其實打完仗隔三四代人左右個問題又會出番來
人類既劣質dna係改變唔到

人類永遠都不停生生生,又唔夠資源,最後都要打杖

推倒香港樓市最後一根稻草可能就係戰爭

中共已經調軍去左鴨綠江 覺得一打就第二次保泡戰爭

Ww3一定會打 人口太多資源唔夠人類都會玩完
之前話過全球120億人係極限 依家已經80億

期待咗好耐，個世界越亂越好！！！

香港一俾人禁運樓價即死

你肯定中國會保北泡？
我覺得似接收難民同睇住邊界唔好比北泡亂黎
然後睇住北泡俾人滅

戰爭開端永遠都係因為小打小鬧

如果美國射飛彈炸北韓, 你覺得中國會點做?

而家既大陸唔會同美國打啦
成家喺晒美國唔驚俾人當人質咩

而家話晒侵侵上台，仲會同你講和平博愛咩

最好快打ww3

連登仔未破處就要打杖

冷戰個陣咁緊張都未打啦

如果支那隔離個政權係親美即係包圍網又大左 對中共完全係大威脅 仲要直接威脅埋俄

ww3返工咪好高人工

為左北泡同美國打扙政治經濟風險都過高
仲可能要面對西方眾國同其他美國同盟國制裁
成本真係太大

雖然同歷史有相似
但有個根本分別唔同係，資源財富已經唔一定要靠戰爭先爭奪到，相反戰爭一定會拖累經濟
加上依家係民主主義最強盛時代
高發展國家地區既人點會想打仗，唔係政府話打就打。
就算真係派地面部隊，咪又係係中東依啲戇鳩野蠻人地方打，唔會燒到自己本土。
北韓果條死肥仔都唔見得真係敢打，好食好住，又有處女屌

大陸班官見勢色唔啱最多咪走佬
大陸係搵錢既地方，個個都係走得就走
係班蟻民咁傻以為捉棋嗰個會幫佢哋出頭啫

之後香港應該會成為列強嘅兵家必爭之地,美屬香港!!!

支那香港澳門一門三杰都係搵錢地方
根本大家都知唔係安居樂業既好地方
咁多港豬仲話香港是我家

55

如果真係打WW3，加埋低出生率，話唔定真係死剩d高出生率嘅國家
好多專家都話世界人口好快見頂，會跌返落去

香港唔係我屋企唔通係支那狗嘅家咩

如果唔幫 支那連緩衝國都無埋 咁中共調軍最後都要睇佢係防美定保泡既

而家根本小巫見大巫

呢啲撚樣真係好撚煩

中國香港

agree 人類存在係永遠既問題黎

美帝話佢發展核武同彈道導彈

真心想睇 現代解決軍會唔會on99向前沖 食子彈

我都想睇 希望打得成啦

應該開入北韓 將北泡一開2 叫做中國有個緩衝區 唔比美國人住隔離

成撚日吹水

係就好 美屬香港起碼都好過支屬香港

話想打仗個啲是咪on9

打常規戰爭，中俄聯手都唔夠美帝打，加埋其他北約國家，兩邊軍事實力差太遠，俄佬唔會咁輕易挑機。冷戰後進入核平衡，加上經濟全球化，美帝開戰都無益。兩邊亦無明顯軍力擴張。又有中東作為大國插手打代理人戰爭嘅平台。全面戰爭ww3應該唔會咁快有。

利申：9up

咁要睇下北泡同敘利亞會發展成點

而家唔係少咗好多人生仔咩 同埋如果有ww3 一用核武就可以全世界攬炒

只要軍火商同銀行家計過數有大錢搵就打
所有野都係一門生意

關咩DNA 事
大自然不嬲有自我調節機制，上層食下層、天災、唔夠食自然要死
係人類自己後天改造

我都想知
其實唔係話反戰、左膠
而係戰爭帶黎嘅災禍真係好大 大家心知肚明

我想問如果有WW 3,連登仔會唔會乞求解放軍保護？
定係繼續屌共匪？

如果人類無劣質dna
行北歐個套其實可以永續
但大部分國家既人種都係私利為主

應該係乞求美國保護, 直接歸美國管

係，可能睇住自己條女比人姦仲會笑

ai未出黎統治人類之前都一定打

唔打劫香港人已經算好啦 仲保護你老母咩

之前有本書講
日本、波蘭、土耳其、墨西哥會變成區域列強
支那同巴西因為地理限制，好難向外擴張

不過果本書好似預測中左支那會有個加強中央集權嘅元首上台

之前聽過如果ww3出現，會一發不可收拾，世界會滅亡

以為自己會係美國隊長不死身其實一打仗只會係死先果班窮人

墨西哥人係美國西南有好多移民，分分鐘超越白人人口，遲早出事

比我屌完女先死吖 至少

雜種？

廢話中共個個上場都集權架啦
你睇開蘇民峰定李承責呀

答非所問

認真d諗下
南泡同日本本身關係麻麻
南泡同中國有軍事衝突嘅危機都唔大
即使有美軍係南泡但打扙嘅機會都好細
南泡只係個r利益嘅國家

中國除左嘴炮仲識咩？
Ww3點計都冇佢份啦下話？

啟示錄

WW3 香港樓價都唔會冧

想打杖個班 可能人生已經輸到無得再輸（只係得番爛命一條）

就好似同個唔諗住生下一代既人兼無乜親戚朋友既人講保護地球環境都已經灑鳩氣

sorry未講曬
佢預測係類似以毛魔治國形式嘅人物
會挑起支那民族主義嘅人

本書好似係咩未來200年xxx
我都係睇下就算
不過佢又唔係完全冇道理

會唔會1984式ww3，邊緣地區成為戰場。
各個權力國家有"共識"地唔打人地本土?

講真北泡開戰一個月內應該打完如果中國唔玩埋一份

近年應該都係維持代理人戰爭居多？

唔係
江故兩個都唔集權
宜家習行返點頭路集權

hi

去德國唔好俾人拉啊你

你有撚樓要供咩

哦係咩?
邊個同邊個打?

你唔係想講中俄挑北約下?

我淨係想金仔突然發神經用核武炸鳩支那

你估炸鳩支那，香港會走得甩咩
Btw睇返歷史，呢d情況應該起碼仲有幾年先會爆發戰爭

現今有邊個有實力挑美國機？
咪玩啦我驚你講到2047都未打

想打仗個堆擺明on99無讀書亂咁up 你估美國死一隻兵要賠幾錢？就算爆一隻飛機，用你一世既錢都搵唔到。
見到啲傻仔成日都話要打打打，到底你地有冇用過個腦諗過野？

金仔啲濕鳩導彈飛到過黎香港咁遠再打得中先算啦

解咩放軍保護
你係咪on9
英美日軍黎到你覺得香港人會當佢地係敵人咩？

過多幾年應該就差唔多啦
除左等死可以點

係時候入定D 午餐肉,朱古力

自己生活無人地咁好咪有攬炒心態，愈想有戰爭嘅人愈可悲

明天要翻工，打交都不了，仲講打仗

諗吓好喇 就算打仗都要繼續返工啦

一打仗
全國緊急狀態
可以唔洗跟基本法
一國一街

個個都收埋一堆核彈，就算畀你贏到最後咪又係面對一大堆核災害

其實去到宜家呢個世代，共佬重係唔係支持金氏

支持少左好多啦 前排話唔買金仔d煤炭

啲面具好撚正

就係知金仔啲濕鳩導彈飛唔到過黎香港,
到時支那人不論有錢冇錢都走曬黎香港避難,
窮就搶有錢嘅就炒炒炒,
我地一鳩樣冇運行

成班連登仔諗住一打仗自己可以好似電影主覺咁一個打十個，又有女食

ww3打到就黎玩完個陣有個極具魅力既領袖出黎終結戰爭(暫時)同統一全世界

我聽樓主話打仗入咗好多午餐肉
起碼二百幾罐
2020 七月到期
到過期仲未有仗打 樓主你同我食到生癌為止

窮人死先常識吧

本書係預測未來100年,不過吹得太遠反而講環境早期真係幾堅,不過美國依然係玩哂

日日都話就打咖啦

跟住下面一堆人話打緊啦，不過係貿易戰，網絡戰乜乜乜

係香港做窮人同死左有咩分別
死左可能仲開心

窮咩人吖，你喺有錢人眼中祗係生產工具嚟咋，同奴隸冇分別

真係慘

高人工嘅狗好多人恨都恨唔黎啦

菲律賓都調軍，

美軍來了 人人帶路

上面班人成日連登仔前連登仔後
你上得黎連登開埋account你唔係連登仔咩柒頭

Btw就算美國今日無啦啦空襲支那睇死支那都唔敢還手 何況炸金仔

宗教只會引起紛爭，信仰令人團結
(唔記得岀自邊套戲)

連登仔似想攬炒多過做乜撚野英雄攬女屌西多d喎

強烈X責

屌唔記得咗個字點寫

樓豬認真？

中共得個樣，老婆身家仔女係人手，打條毛

俄羅斯雖然可以同美國鬥，但輸面好大，無論係軍事同經濟戰

如果可以滅埋支共同回x 我冇埋條命同層樓又點話

d loser窮毒撚想洗牌FF下姐,唔洗咁認真

trump幾時打金仔

暫時睇最緊張係北泡
syria短時間都係拉鋸狀態多，特別俄佬同伊朗放哂馬話會開戰都係打下牙骹戰姐

好想睇下話唔無可能打個班同打個班上戰場

我都係,最好滅埋東南亞班垃圾同非洲黑人同印度

得番白人,猶太人,歐洲同日本世界天下太平,人類文明幾何倍升

藍光計劃

我都係窮撚同loser但我絕對唔想打仗重新洗牌
自己本身讀歷史知道戰爭有幾咁殘酷同可怕
真心想打仗個班真係無撚腦

中國全家係美國澳洲

又一次同盟啦

呢個世界戰爭無停止過
只係你呢到暫時無打

係打就快

譴責其他國家干預北韓主權

後者令人團結去引起紛爭，繼而發動戰爭

話想打仗個班不如約個時間出黎隻個揪先

就算打完仗佢地未死，生活會似依家咁「安定」？ 山崩地裂，樓群塌陷

去紐西蘭暫避

封建時代啊，仲舞刀弄槍

唔好睇睇人命睇得太重要

小型戰爭影響力好局部，只少香港可以獨善其身，暫時黎講
但國家級戰爭，中國一有份，香港一定會畀其他國家猴住

你唔係咁撚天真下化
香港仲要沿海 仲想獨善其身 你真係傻撚左個腦

兩邊人都係估估下

唔好諗住打仗會洗到牌先得，普通平民唔受戰事影響已經萬幸，唔明平民同有權有勢嘅人比有咩議價能力。打仗成日聽嘅糧食短缺、銀紙貶值呢啲影響最大一定係平民。有錢人就一早準備好哂，平民就算有準備都唔知可以頂到幾耐。

好似係你理解有問題。

滅撚咗印度中國呢啲國家，地球都已經好好多

香港人都唔知可以走難去邊

佢地可能覺得美國唔當香港係中國 所以唔會炸佢地

我指依家有嘅小型戰爭

睇第1頁明明係關於局勢分析
做乜鳩飛到去後面會變哂做屌人想打仗

快d 打 滅中好機會

當係我打少咗「當下」二字

日經 幾時支爆

準備地震

透露左天機你知

快撚啲打啦屌

緬甸 由親中變親美, 又成日派戰機轟炸中國, 中共都可以無反應

就算北韓變美, 又算得咩

中共最緊要係穩定, 唔可以一打仗
一打仗就會亂, 而且會露底

lm

就算真係發生第三次世界大戰
都唔關中國事

以中共既性格, 最多出口交部 叫各方保持克制
然後秘密送錢, 送物資比俄羅斯

跟住美國去炸鳩中共, 叫中共唔好多事
中共馬上封鎖消息, 清理現場, 當唔知咩事

共產黨一打, 解放軍死一半
就會重蹈國民黨覆轍, 到時要應付外敵, 又要應付內亂, 變相提早倒台
所以各位想共產黨倒台既話, 一撚定要全力支持共產黨出山, 打真軍

解放軍一定第一個來香港趁火打劫
求佢定屌佢都唔會有改變, 亦都無人理,
所以可以繼續屌

所以中共根本唔會打

有ww3大家都玩完
無可能會係核戰底下生存

所以美國咪積極咁要令所以國家放棄核武囉
只要所有國家放棄核武, 咁就算打撚到7彩呀, 個地球都唔會玩完

打真軍香港就大撚鑊 好嘅就佔領，唔好嘅就港剷

有核彈只有冷戰唔會有世界大戰

萬能key 呢d回應只係反映你幾劣質

二次大戰已經明示出核災害嘅可怕
贏咗戰爭，輸咗個地球

得閒打下仗，清洗一下人口，同科技大躍進對未來人類都好有幫助
低等人種做炮灰，可以推動呢個人類歷史運轉

變到fallout咁撚樣

我不知道第三次世界大戰會用哪些武器，但第四次世界大戰中人們肯定用的是木棍和石塊。BY愛因斯坦

人類只會係失敗中吸取到教訓，再去改善
要掛就掛自己生於呢個年代，唔係打完仗，果段和平復興既黃金時代

首先你要確認到死嘅係廢柴而居住環境安定

(Show Blocked User - 高登色狼)
嘩你好醒又好黑色幽默呀

總有一日人口大清洗，但應該只少過多一百年
Btw 佢咁講係成本可言，講錯無乜所謂但講中咗就死咗都霸威多次

北泡係射彈道導彈 連美國都打到 所以美國先咁緊張
Btw射黎香港托咩 次次一講打仗就講打香港先係咪弱撚智

你自己慢慢食啦 我一隻宇都未叫過人入午餐肉

有冇諗過每個國家係咁加軍費，又軍備競賽
最後係唔開戰，唇槍舌劍下就算
打唔打完全由一小撮人決定
未輪到香港決定
不過應該推到太空航天變得輕易先
亞馬遜公司好似近日都投資太空航天

根本係 ，貪官錢係曬樓市，地緣政治一變，就要吐現，所以成日屌廢青快啲買樓﹙無錢買閪咩，得廿蚊﹚

衝前投奔美帝

屌, D東亞病夫怕死咪成撚日被害妄想症發作,FF會打香港囉
激嬲ISIS又話會打香港
新彊報仇又話打香港
咩撚野都話會打香港果下先柒

咪係 個個屌嚟屌去啲point一樣但都要係咁屌

蒙哥馬利：唔好同大陸打地面戰，Trump：我地用海空軍SM 地面部隊。

雜總未係囉﹙佢辣雞者 ﹚

唔知開打 首爾會唔會即變火海

猶太人都係仆街喎 呢個世界搞成咁好大程度關猶太人事

主要睇支那參唔參戰，不過支那根本唔想打，外憂內患

排隊唔該

香港人鍾意屌人麻

有何高見

講多少少
唔係佢參唔參戰，係已經有plan準備瓜分佢

京少好鐘意東三省

認真講控制世界大部部分財富既先係真正話事人

唔係咩美國中國俄國你搞清楚
打仗用既資源全部被壟斷你話打就打？
佢地唔放行點會打得成

企係佢地角度諗而家好好地做緊幕後玩家做咩要打世界大戰重新洗牌
打核戰整壞左個地球對佢地有咩好處

呢班人唔洗理

根本唔可以用一般人思維去諗最頂層嗰班players要打定唔打

之前「民主建國聯盟」巴打已經講左

以前蘇聯想食東北三省, 係因為東北三省有大量工業
但自從中共執政之後, 東北工業 衰落, 已經無咁大價值
東北最大價值既海參威, 已經係俄羅斯領土
所以東北對俄羅斯 已經無咁大吸引力

家陣俄羅斯 主要係想食東歐, 所以出兵烏克蘭, 再係東歐部署兵力, 令波羅的海三國, 芬蘭, 波蘭 好緊張

要開戰 唔係諗住香港會避到呀？
仲要沿海城市 第一個死先

未發展到移民其他星座 人類已經俾本身人口玩死
就算依家唔打ww3去到本世紀末 人口升到100-120億 地球都唔夠資源去支撐咁多人口 所以ww3一定會打

我真係諗唔到一個理性原因點解要打囉

除非屎忽痕搵野搞

打閪咩 各國打仗都弊多於利 點會打呀
得閒口交下姐
我就真係想佢打呀

其實呢個世界, 根本無人對瓜分中國有興趣

以前外國列強, 都只係食中國有利益既土地, 例如係天津, 上海設立租界
但唔會全面食中國
八國聯軍打到入北京, 都係要求清朝割租界+賠錢, 然後退兵

只有二戰日本全面入侵中國
但已經有人提出新觀點, 當時只係日本前線士兵想打中國, 日本高層根本唔想打
只係中國自己搞出「通州屠殺」和出兵攻打上海既日軍.......令日本人好憤怒, 被逼打落去

日本又地震帶又爆核電喎

中國既地震唔比日本小

唔好美化二戰既動機okay
日本果陣想搞東亞共榮圈
佢想做亞州一哥 所以要打中國
二戰時既日本仔果種猙獰樣你見到係我驚

可以只係純粹為民族而戰鬥
如果所有最高層真係個個有財富權力就滿足 連二戰都唔會發生

自己上網搵「暴支膺懲」

中國人搞出來既通州屠殺, 仲恐怕過日軍

當年live左 好正

講到底我夠膽拍心口講
未來50年冇咩可能爆發大規模戰爭
區域戰唔夠膽講
家陣唔係街市買菜
開戰係講緊張幾十年黎既心血要擺上檯show hand
有邊一個國家願意咁做你話我聽
中美俄三國成日講到好似好不和咁
我同你講佢地私底下打晒龍通

打仗動機千千萬萬個
但開戰既理由一個都搵唔到
唔好再ff有ww3

中國仲有毒霧, 食水受污柒, N咁多樣問題
情況比伊拉克, 阿富汗更差

美俄就算真係瓜分中國, 都只會係瓜分中國既錢/利益/財產

至於中國既土地?? 不了

我冇去否認中國人果陣唔恐怖
只係想解釋果陣既日本人都好恐怖

你比中國政府洗左腦

事實當時日軍軍紀良好, 好多惡行都係 韓國/台灣兵 搞出來
仲有投靠日本既中國皇協軍, 都成日殺自己中國同胞, 戰爭結束後屈係日本人做

就連南京大屠殺, 都有證據證明係假 or 屠殺既人數係誇大 or 當時日軍係殺中國兵/游擊隊.......不是殺平民

笑撚左 你開心咪得囉

廢事都傻仔拗

提出新觀點都唔得??

事實上, 好多華人都比中國政府洗左腦, 搞到對日軍既暴行根深柢固,

近呢幾年, 開始有人提出新觀點, 認為日軍無咁衰, 南京大屠殺有疑點
結果就被 盲目既華人怒屌

情況就好似2008年, 你講西藏獨立, 好多香港人屌你
今時今日, 你講西藏獨立, 香港人會認同

想做一哥所以打中國
好似老豆老母口吻
打仗嘅士兵梗係猙獰殘忍架啦
任何國家都恐怖

同意日本軍嘅罪行被人誇大好多
但怪其他國籍嘅兵
就顯得好多藉口咁..

中國政府 話六四無死過人

相信過多50年, 真係有人信

因為有你呢D 盲目相信, 唔識分析既人存在

有人話一二戰係為左打沉舊世界列強同帝國主義
咁講法佢地已經成功左
呢七十年都冇再需要搞大龍鳳

再搞都係局部小戰爭，唔會大打

而英國外交官的判斷是，七七事變應該是一次偶然的事件。因為七七事變發生的當時，日本指揮華北駐屯軍的那些高級將領，跟本沒有一個在場。如果日本真想發動戰爭，他的將領一定是各就各位的，不可能在高級將領不在場的情況下就發動戰爭。而且日本演習的時候，連實彈都沒有，都用的是空包彈，這說明當時確實在演習。

朱仔成都有人認真

唔知呀嘛
家陣知啦

你以為係我FF出來??

之前APA酒店個老細有本書, 就係否認南京屠殺, 結果被中國人圍屌

2008年, 陳巧文提出西藏獨立, 比人圍屌
今日連登仔搶住向佢道歉

十年之後, 你都會了解事實真相, 向我道歉

聽邊個講

利申: history只係中學程度 頂多去睇下wiki

既然你講到自己發現新大陸咁
咁你又點睇南韓慰安婦問題？
當年大撚把韓妹比日軍強迫做慰安婦
日日做性奴比架仔屌
南韓班人仲屌緊日本篡改歷史
係咪南韓班人又比中國政府洗曬腦啊？

仲有 有曬人證物證
你可以質疑屠殺數字有出入
但唔可以唔承認 當年日本士兵殺左唔少平民

你連局勢都未清楚呀傻鳩
西藏獨立？得啖笑

都係個句啦 唔同層次 佢咁樣開心咪得囉

北泡俾人滅左咁南泡其實姐係美國佬咪正識同中國邊境接壤？支拿一定會做野，但保唔保得住就難講

北泡最後可能邊個都唔屬於
自成一角無人理

朱閪成唔做元帥真係嘥晒

陰謀倫者
當然正史點會咁講

其實幾年=好快
幾十年=仲有時間

5年內好大機會打

呢句真係無敵

香港人會征服全世界，你唔信？
十年之後, 你都會了解事實真相, 向我道歉

想講到真係世界大戰嗰日，唔會再有人同你計要賠幾多幾多，佢最多咪比堆戰時債券你，撚有人賠比你

利申：聽聞普通士兵好似6000美金賠償

你見到佢個名，都知唔洗覆啦

50年前可能既，而家冇錢邊個肯同你打？邊到有士氣

大陸參戰香港樓會唔會一夜間貴多幾倍

滅撚埋香港唔該

三登仔果d局勢分析 咪就係up幾句現況 再將佢無限擴大

一頁都講完啦 你仲想有幾多

邊個要咁做?

我想問大家
如果真係 ww3
準備好做「漢奸」／「港奸」定係做民族鬥士未？

唔似

無哂家人屋企得返自己真係寧願自己都俾人炸死埋

如果俄羅斯同美國要打仗 一早係2015年俄軍架飛機比人打咗落嚟之後就打啦
不過肥仔金呢條死肥仔就難講 可能陣間就射支洲際導彈去日本

美國世界霸權的地位還能維持多久？

BY 鄭立 • 1 年 AGO

※ 引述《KBlawyer (鍵盤律師)》之銘言：
: 美國一戰二戰本土都沒有遭受攻擊， 二戰更是吸納全世界人才，
: 幅員廣大， 資源又多， 地理上獨立於歐亞大陸之外，
: 更透過布雷頓森林體系， 用美元從全世界搶錢，
: 無所不在的美軍， 控制世界航道， 把持重要資源，
: 使得各國莫不恨得牙癢癢， 卻又不得不低頭稱臣，
: 但是世界大勢， 必有興替，潮起潮落， 總有後浪推前浪， 有沒有美國還能爽多久的八卦？

可以認真從一個歷史的角度答。

如果你觀看歷史， 一個世界帝國的興衰， 往往取決於其他國家的經濟模式， 對該帝國的依賴程度。 帝國的興起往往源自經濟上的依賴， 使其他地方的成長都會有惠於該帝國。 而帝國的衰亡， 則在於經濟模式發展改變， 使帝國的優勢被架空或者挑戰。

至於美國的興起， 源自人類大量使用石油。

今天我們都知道中東是產油國， 但在二十世紀， 內燃機剛剛興起的時代， 世界最大的產油國並不是中東， 而是北美。 因為自從二十世紀開始， 全世界的工業和航運都依賴石油(以前是到處都有的煤)， 哪怕是臺灣你再怎樣不想用油， 塑膠和機車都是跑不掉， 這個條件是美國成為全球帝國的遠因。 他擁有全世界不得不依靠的重要資源， 藏量還非常大。

初期大家還未意識到這個影響力的嚴重性。 但去到第二次世界大戰的時期， 美國對付軸心國也就是德國和日本的主要方法， 就是聯合其他盟軍， 主要就是英國，進行石油禁運， 德日立即發覺一旦沒有了美國的石油， 他的工業經濟甚至戰爭機器幾乎無法運作， 便導致了德國依賴蘇聯， 日本進攻南洋。 美國一個國家生產的石油， 沒記錯的話， 是所有軸心國的十倍以上。 光是禁運就已經可以將敵人迫到走投無路。

在二戰之後， 美國完全意識到石油資源的決勝性， 在冷戰中， 他策劃出整個石油新秩序， 打敗了日本取得整個太平洋所有海島進自己勢力範圍， 基本上就是控制了所有太平洋的海洋石油資源。 建立了亞洲四小龍， 掌握了東亞整個(特別是對日本的)石油航線， 再以石油資源供給日本， 使日本貼貼服服。 同時日本各種約束使他們已不可能再憑武力取得石油資源。

介入中東， 掌握所有石油資源航線， 自己則減少產油， 這整個戰略都是控制全球石油的供應。 讓這地球除了產油國， 配合美國海軍， 美國可以斷絕幾乎這世界任何一個國家的石油資源供應， 而大部份的國家沒有了這些海運來的石油， 他無論現在有多強的經濟力和戰力， 還是會因為斷血而很快運作不下去。 美國主力料理那些有石油生產的地方就好。

俄羅斯為何能夠跟美國對抗？ 因為俄羅斯自己也是產油國， 所以不會在這個資源上， 被美國陰乾至死。 但是倒過來說， 俄羅斯的弱點是他無法掌握航線資源， 重要的港口以及航線， 全都被美國封鎖， 所以俄羅斯雖然有石油但還是讓了半臂，因為美國有全世界最強大的海軍， 這是一支用來控制全世界石油的海軍。

這是為何會有釣魚臺/尖閣列島問題的原因， 比起甚麼中臺日的問題， 他有可能藏有東亞重要的石油資源， 才是美國關心的部份。 石油是控制日本的重要條件，只要日本得不到石油就不會失控。 但沖繩自願復歸日本， 所以美國總不能說是自己的。 所以便找臺灣上的中華民國， 來個主權爭議， 是否成功或是誰的其實不重要， 至少把這裡的開發給癱瘓掉幾十年。 只要他一天噴不出多少石油， 那就不會破壞美國的秩序。

石油與航線是美國的緊箍咒， 他用來教訓所有不聽話的國家， 只要沒石油， 沒海貿， 你就完蛋了。 為此美國也鼓勵全球的海洋貿易， 因為大家對全球海洋貿易依賴越深， 航線截斷的破壞力就越強。

最近南海也是一樣， 如果南海沒有石油還好， 如果有的話， 那就是美國整個資源秩序的問題， 你覺得有了石油才能夠不受美國控制， 美國又何嘗不知道所以不能讓你有石油。 所以無論前陣子大陸的官媒說到大陸去到美國外文有多少斬獲， 美國可以對你很禮貌， 但是該動手時還是會動手， 軍艦就直接駛過來， 因為他們很清醒自己要的是甚麼。

石油和航線， 這兩件事都是碰不得的， 他不管你鎮壓西藏新疆多少次， 這種人權問題大不了罵兩句， 但是拓展領海， 開發海洋石油資源？ 不論你用甚麼理由， 這絕對是美國的紅線。 因為這真的有可能會出現骨牌效應， 令美國霸權開始崩壞衰落， 美國也很清楚這點， 所以會很明確的表示， 這是逆鱗， 如果你看不懂， 我先警告， 然後玩大給你看， 別以為美國人怕死人。

這是美國佈好的局， 他所建立的全球穩定性， 這世界上所有的航運， 都是美國的力量範圍。 而我們這裡所有人都是在這個時代中成長的， 比方說， 為何我們會玩到日本的塑膠模型， 看鋼彈？ 他的背後就是美國給日本的石油資源下， 建立的玩具工業， 導致的文娛工業。 為何日本人會吃拉麵？ 那是美國供給小麥減緩日本的糧食需求， 推動其工業化。 為何臺灣人會這麼流行騎機車？ 為何中國大陸會改革開放？ 臺灣香港南韓新加坡為何獨立存在？ 穆斯林土耳其為何是北約的一部份？為何有些阿拉伯國家這麼獨裁保守都可以是美國盟友？

這些都是美國佈局的結果， 我們與石油經濟已經緊密結合。 美元體系， 金融業，以及各種條約體制， 都只是建立在這現象上的額外工具。 整個石油經濟體系， 是精密結合的， 可以說， 美國雖然沒有直接統治大家， 但在戰略上， 卻是將整個地球都放在架構裡， 為每個國家都找到定位， 為每個國家都制訂了牽制策略， 只有俄羅斯因為擁有大量天然資源， 是特別難處理。

因為掌握了全球石油， 才有這種隨便印的美元， 因為他總能用全世界最重要的資源來還你， 其他貨幣？ 日元？ 歐元？ 說甚麼都做不到這點。 你想要成為世界貨幣， 你有石油嗎？

有些人會期望， 某天比方說武力突破這個格局， 但這個想法跟日本偷襲珍珠港差不多， 真的這樣做的人會被美國當頭棒喝。 美國掌握全球海洋資源， 建立了十個以上的航海戰鬥群， 你要跟美國過不去， 也要建立相當規模的海軍， 可是你背後沒有整個地球的資源， 你要怎樣經濟上維持這海軍？ 勉強用武力挑戰美國， 結果就是像日本一樣被打敗瓜分， 讓你以後不得不乖。

因為除了俄羅斯， 誰都沒有能夠挑戰美國的天然資源條件。 日本製造業經濟再好， 怎樣賣掉東京可以買下整個美國， 都是紙上黃金。 沒有石油， 日本甚麼都不是， 美國只要動個手指頭， 你甚麼全球第二經濟體也只是一個泡沫。 至於從俄羅斯取得石油對抗美國？ 日本不會傻到當俄羅斯的馬前卒。 而且美國有海軍， 也絕對有能力「幫俄羅斯向日本石油禁運」。

那看起來美國霸權不會衰落了嗎？ 那也不是事實， 如果人類整個經濟和文明， 從石油經濟中移離， 我們的能源和工業和交通， 都不再依賴石油， 我們有比塑膠更好更便宜的代替品， 我們有核融合能源， 我們的空運能夠做到比海運更便宜量更大時， 這就是我們從石油經濟移離的一天。 如果我們不再依賴石油， 美國的霸權也會悄悄地瓦解。

短期內看起來沒這跡像， 我們並沒有比石油更好的原材料， 比塑膠更好的物料，沒有便宜乾淨又效能巨大的新能源， 沒有比大船更有成本效益的運輸工具。 在科技沒有突破之前， 美國的霸權可望都會維持， 至於任何挑戰的行為， 會引起戰爭， 美國也許會付出一點代價， 但不會動搖這秩序。

真的在科技和經濟上全然突破， 這個時代就會結束，就像新大陸大量開發結束了西班牙帝國、海權結束了清朝、全球海軍化結束了大英帝國。石油經濟的終結， 也會結束美國。

一個帝國因甚麼而建立， 就因甚麼而衰落。 這並非迷信式的「後浪推前浪」， 或「分久必合合久必分」， 而是全球經濟形態上的改變。 倒過來說， 如果清朝不接觸海權， 不會這麼快滅亡， 其他國家無法建立巨大海軍， 大英帝國也可以活久一點。 所以中華傳統為何這麼否定創新， 冒險， 著重保守， 壓抑商人， 就是因為新形態經濟力量的興起， 是會終結現有霸權的統治。

那時候， 美國還是一個強大的國家， 但就不會再單憑禁運就足以在經濟上將敵人慢慢扼殺， 各國真的可以試圖挑戰美國而令經濟運作下去。 那美國的霸權就會走向衰落， 挑戰者會越來越多而且能生存下來。

→ melzard: 他們在科技力上保持絕對的領先， 除非未來哪天真有外星人

美國目前最優秀的地方， 還在於其自善能力。

你可以看到， 大部份帝國， 他想要維持霸權的做法， 都是壓止不能控制的成長。例如明朝海禁， 清朝鉗制思想的發展， 甚至今天的防火長城， 把那些「有異常思想的異議者」， 「政府無法控制的經濟」壓制下來， 避免他們成為統治權力的威脅， 是最常見的。 清朝掌握了東亞地區大部份的經濟力， 他會用來改革體制或者研發科技嗎？

不會， 他們統一天下只是為了壓制不可控的發展， 只會想要維持穩定太平。 但美國不是， 美國不僅沒有壓制這些東西， 他們總是自己爭取先成為那個創新和突破者， 並盡可能以制度吸納異議的力量， 所以挑戰美國的就是美國自己， 這也是美國可怕的地方。

樓上
美帝
再睇返某自稱強國嘅國家

供應燃料，醫藥，建築，軍火既財團
呢班人決定幾時打點打邊度打打幾耐

差唔多每次都係共和黨搞事

咪鳩up啦呢班人話撚到事咩

唔通真係普京侵話事

我想個世界亂完又快啲和平

好矛盾 但咁樣世界先可以再改變多次

沒有破壞那有改變

咁如果世變左但你死左又點睇

美國軍科技拋離中共50年
俄佬30年

仲有人以為總統就係皇帝

d奴性出晒黎

自古以來唯一制抓到商人影響力的就係帝制
帝制沒落之後個世界就係商人玩晒

不如你講吓呢班人點話事啦咁
睇透世界局勢咁

一係人類毀滅地球
一係人類毀滅人類

被逼害妄想症

有香有咩戰略價
打香港有咩好處

香港一無軍隊基本
二來無資源生產

鬼佬貪港女容易上咩

同信支爆一樣

大把人覺得冇希望
想又點，控制到咩？
唔通你會話想世界末日就on9?

打香港可以重創中國經濟

一打仗就會用核武
一用得核武點會用幾枝
到時有核子冬天 你班on9仔仲洗咩牌
落地獄洗衫吧啦

臨近左好耐啦
應該都仲有排

Fallout

大蝦細就有份
邊會咁易就世界大戰

打北京可以重創中國經濟
打上海可以重創中國經濟
打深圳可以重創中國經濟
打廣州可以重創中國經濟
……

打緊仗仲玩香港股市呀

唔明點解你地覺得咁難理解
你打開新聞日日咁多人自殺
你代入佢地到
想死之前／果陣
有其他佢一直好羨慕既人同佢陪葬

有幾難明

仲會用血肉之軀去打仗？

我就唔明 點解班友覺得戰爭咁兒戲

放心，中共一定唔敢打，北韓內部咁多矛盾，美國就算閃電戰唔成功，北韓高層都可能會發動政變捉金仔求和。

對手有美國日本南韓，俄羅斯唔會正面交鋒，反而有可能自己先出兵入北韓搶地。

利申9up

射咗去隔籬中南海

民主變左口號
實際上民主制度係倒退中
由the third wave 到post truth era

可能有外星人界入

又成班小學雞係度紙上談兵，
2007年講ww3講到2017又咪乜撚都冇
Ff少陣啦

仲邊會咁得閒打仗丫

呢個世界每日都打緊

陶傑都成日講啦
其實同幻想支爆差唔多

邊有人敢同美國打
撩鬼攞命

打仗係經濟誘因 你估想。殺左你咩

唔難明，亦都好明白佢地點解咁慘咁失敗

每一次大戰雖然係重複歷史，但每一次戰爭殺傷力係冇得借先例去估計，因為科技進步左好多，所以唔太可能每一次循環都評估到剩返幾多活口，話唔定ww3人類就要面臨絕種

其實一直都打緊, 二戰後冷戰反而係近代最和平年代.

呢2,30年各地小型戰爭死既人, 仲多過二戰總和啦, 睇下非洲D種族屠殺, 一日講緊殺5萬人, 有咩人會拉去國際法庭受審? 生命本來就有貴賤之分

啲第三世界地方無聊冇咩嘢做，咪打仗
先進國家太多娛樂，根本打仗機會大減

我地啲平民百姓講嚟都冇用
除左手持牛餐肉之外重可以做啲咩

呢個話題同支爆一樣

知唔知軍火商同藥廠幾撚大勢力更加同美國政府關係密不可分

美國有民主制度 所以推測好多決定唔係一個人可以話事都尚講得通
但係攻打克里米亞 支持巴沙爾政權
唔係普京 咁到底係邊間藥廠

邊有可能仲會打仗呀，個世界班資本家控制住咁多奴隸幫佢地搵錢，個家族根本就永生不死，窮人一定要幫佢地打工，佢地會唔會咁撚蠢想個世界亂。

我幾時都話
如果未來人睇返而家呢個時代，應該會發現係另一種奴隸制度
不過局內人睇唔透，仲好好心機玩呢隻game

連登不嬲多廢物ff

日韓係美國佬前線兵仔同狗黎 死就死先 打就打先

劣你老母個質 弱肉強食 人類因為勁先有打仗 動物日日都打 只不過無能力係 打架咁解

又係金錢論

唔同希特拉，拿破倫召魂講下

似係平壤即時瞬間氣化多d囉。

呢個地方背後幫肥仔金做左好多野！

講多少少，少少ja

京少唔係為經濟搶
係為糧食搶，留言下東三省農業發展成點

呢個少地方，已經可以供應整個俄國糧食。

唔係咩Q都經濟行先

打仗唔使返工供樓？on9 又講ww3厭唔厭

老解會保護市民!佢搶埋你D野就真

歸英呀

呢個世界真正有錢有權既家族都係打仗個時起家架
打仗只不過係佢地其中一個手段
你估佢地會被打仗影響到？

美國就係一二戰賣軍火發到依家

有得quit game咩

會有核冬天，餓死二十億人

好低質言論 ,知唔知打杖先係資本家搵大錢機會,銀行家,軍火商,醫藥用品,糧食等賺到笑

IT HAS been a long peace. More than 60 years have passed since we last had a big war between major nations.

History shows long peaces have a tendency of ending badly. With Donald Trump in the White House, the time to ponder the unthinkable is upon us: what are the chances of conflict? And more importantly, what are the chances of cataclysmic conflict?

Can we extrapolate from our peaceful recent past to a peaceful future?

Economists made this mistake in the 2000s. They thought big recessions were a thing of the past. The idea was we were in a “great moderation” because the world was now much more stable and predictable.

“Recessions have become less frequent and less severe,” said Ben Bernanke in 2004. (Four years later of course, that same Ben Bernanke would be US Federal Reserve Chairman as the GFC engulfed the US, causing a giant recession.)

佢一定無讀過ww1 ww2邊個國家係最大贏家

ARE WE OVER WAR?

Some people are predicting a “great moderation” in conflict. I have here a book called The Waning of Major War. It goes through a range of theories to explain why war is less frequent now, about ideology, international law and, especially, economic integration.

Some people believe economically integrated countries won’t go to war with each other. There is that cute idea that two countries with a McDonald’s have never gone to war (known as the “Golden Arches Theory of Conflict Prevention” it was first made untrue in the US-Panama conflict in 1989 and most recently when Russia pinched Crimea from Ukraine in 2014.)

The idea trading partners won’t go to war has some appeal. Maybe it is mostly true. Maybe it isn’t. Maybe it was mostly true for a while but isn’t any more. Because trade is becoming political. In fact, China and America’s vast trade relationship seems to be making their political relationship worse, not better.

CHINA AND A SERIES OF UNFORTUNATE EVENTS

Mr Trump started the year with a tweet that made foreign policy experts choke on their tea. “China has been taking out massive amounts of money & wealth from the US in totally one-sided trade,” he said on January 2. He also made the author of the book Death By China the head of his trade council and made other promises that could start a trade war.

Trade war escalating into an actual war between the USA and China is unlikely. But the world has a problem with unlikely events. The fact is 99 per cent of our problems come from the 1 per cent of things that were never expected to happen.

Talking about unlikely events can be helpful — it can make them seem a bit less ridiculous and hopefully make us more wary in a way that prevents them from happening.

The election of Mr Trump was, a year ago, not a very likely event. His behaviour makes conflict of some kind more likely.

Plenty of signs are there hinting at a coming conflict with China. Last week a senior Chinese army source said war with the USA was coming. “A war ‘within the president’s term’ or ‘war breaking out tonight’ are not just slogans, they are becoming a practical reality,“ the official said, according to a translation published in the South China Morning Post.

ON A DESERT ISLAND

The most likely flashpoint is the South China Sea. China is really obsessed by a few small, rocky islands there that Japan also claims.

It was near there that China captured a US Navy unmanned drone last year, in an event that was called “unlawful”.

Former Australian Defence Force chief Angus Houston has concluded it may be too late to stop Beijing’s activities in the South China Sea.
Former Australian Defence Force chief Angus Houston has concluded it may be too late to stop Beijing’s activities in the South China Sea.Source:AAP
Any conflict with China is most likely to be small. A few naval vessels shooting at each other followed by an extremely tense set of meetings in Geneva where they all try to make sure it doesn’t happen again.

But even such a little drama would cause huge ripples. Australia would be caught in a very difficult position between its biggest ally and its biggest trade partner. Whichever one we chose would have long-run consequences. Choose China, we’d become a much less important ally to America and probably start spending a lot more on defence. Choose America, we’d probably lose a lot of trade.

The short-term consequences would also be bad. The economy would probably tank as everyone stopped spending in fear, and stock markets would plunge, meaning our superannuation funds would shrink and retirement would get even further away.

And that’s just a small conflict. It all gets far more real when you start to think about what America has buried under the ground in Nebraska.

NUCLEAR FREAKING WEAPONS

Dotted all over the prairie country in America are deep holes. Not dug by prairie dogs, but by the US air force. You can see the cover of one in the map above. Below it is an intercontinental ballistic missile that could rain down nuclear fire over much of the world.

That would not be fun. To discover just how bad, visit this site where you can see the effect of various weapons.

The Nukemap site is devastating and slightly addictive.
The Nukemap site is devastating and slightly addictive.Source:Supplied
Experts are very worried about nuclear weapons. Mr Trump has reportedly asked why America, since it has so many, can’t use nuclear weapons. The security board of the Bulletin of the Atomic Scientists has moved the Doomsday Clock closer to midnight.

A man follows Mr Trump around with a nuclear briefcase full of launch codes. Nobody can veto the President’s decision and there is no opportunity to change your mind. The missiles are on high alert — designed to be in the sky within a few minutes of the president’s decision, before an enemy’s missiles can destroy them.

Of course, it’s not just Mr Trump. North Korea’s Kim Jong Un is believed to have nuclear weapons and is extremely unpredictable. Vladimir Putin has thousands. He won’t use them on the US, though. Mr Putin and Mr Trump are best buddies now.

But that might just be Mr Putin’s trick to make sure Mr Trump is less likely to retaliate when he does something outrageous.

Is Mr Putin trying to move Russia’s borders back towards their USSR locations? He already took territory from Ukraine in 2014. And just this week fighting in Ukraine has escalated with several people dying as Russian-backed rebels try to move more of the country back into Russian hands.

WHEN IS A TREATY NOT A TREATY?

Russian invasions are exactly why NATO was set up. The world was worried about Russia trying to gobble up small European countries that have a border with Russia, like Latvia, Lithuania, and Estonia. The NATO alliance says an attack on one is an attack on all. America is a member. Mr Trump, however, has failed to promise he’d defend NATO members if they are attacked.

The UK and France, nuclear-armed nations, are still very much NATO members. The chance of nuclear conflict is not zero in Europe.

If that happens, Australia will be spared being fried. Research finds, however, that even a limited nuclear exchange using 100 Hiroshima sized bombs could create a nuclear winter that kills many crops for several years creating a famine that could kill one or two billion people. The ensuing global panic will be interesting to say the least. Unless you already work in defence, food production or transport you can probably expect to lose your job.

It’s not likely to happen, remember, but we need to make sure we think about it. Rare events with big consequences are at least as important to history as common events with small consequences.

History is not a slow steady drift. It is punctuated with big tearing motions. Each long peace so far has come to an end. The question is: Will this one?

Jason Murphy is an economist. He publishes the blog Thomas The Thinkengine. Follow Jason on Twitter @Jasemurphy

美國個陣賺到笑

Trump 好似講到話想打北泡了

話無可能打仗個班

金仔瀨哂屎未

ww1 ww2 果陣全球經濟有冇咁緊密聯繫？

我唔係修經濟，淨係知美國係咁而射59支炮已經對股市有波動。我既愚見係如果ww3,錢應該會貶值（有錯請屌，唔識經濟）
需然有某幾個大家族係可以靠打仗賺錢，但會損失太多人口資源，冇左棋子佢地有錢有咩用，d錢唔會識幫有錢人洗屎坑倒垃圾。
除非人工智能可以量產同埋取代到人類六成既功能，咁到時就會黎一次人口清洗

當經濟崩潰乜你認為仲要返工供樓？

其他地方就唔使，香港人好難講 擔心老細受打仗影響蝕錢，唔使錢幫佢做

肯定冇WW4
WW3將來打成三十年

。

突發

就而家既情況 中共未必控制到北泡

The Interview 真人版

個撚樣肥仔 唯恐天下不亂
成日試射係到嚇鬼 你唔搞咁多野都唔會有人show鳩你啦

你呢d支那五毛狗未出糧就打仗

世界經濟得股市？
射導彈果日金價油價升到爸爸聲

打仗本身就係蝕本
但有時蝕得最少果個，咪變贏家囉
美國二戰都死唔少人，但對比歐洲蘇聯果d, 佢蝕得最少
二戰後咪變世界第一囉

你講緊黑土區?
聽講支那果塊黑土區 過度使用
土力下降左好多
早一排仲失收

睇成個post最撚on9係保友話老解會保護香港市民
我屌你老母咩個腦坐撚住左

大局觀

中國農業?? 我真係笑左

中國要向泰國, 越南 入口大米
中國超過70% 糧食都係外國進口

根本任何地方比中共統治完, 都會變垃圾
例如 上海, 廣州 原本是國際大城市, 比中共統治完之後, 變左普通城市

所以呢個世界根本無人對中國土地有興趣
佢地只係對中國既 錢/財產有興趣

成班維園呀伯講國際大事指點棋局

一戰前 英德貿易都係非常緊密
實際上經濟關係是最唔可靠既關係，關係只靠錢來聯繫既話反面係好容易既事，最起碼損失可以量化

睇下習總出咩野換北韓，或者已經放棄左北韓（即係跪低）

國民黨接收上海已經等於“劫收”
共產黨只不過打劫第二次

一打仗香港會第一個被打劫呢樣唔使擔心，話乜列強有好多利益云云可以休矣

銀行家呢

btw朱元帥唔使特登quote我講野

羅斯福，希特勒都係靠打仗來改善經濟

參考前幾次股災，一出事全世界揸美元

而所有主要商品都用美元定價+美投行揸莊

一打，經濟差，資產價格暴跌，美國咪出黎執平野

唔好話控制，仲有無計傾都成問題
金三胖 上台後殺哂/掃哂支那既人

你講既野有公信力

而且如果有人反駁, 可以叫人直接去反駁你
反正我反駁唔到

金仔死都要搵埋大陸既高官呀

中國敢唔敢為左保北韓同美國開戰先

不過國民黨 統治下既上海, 都係國際大城市
但中共統治下既上海, 真係變地獄

至於香港有冇人幫, 好難講
敘利亞政府 用化武 打一個無人識既小鎮, 美國馬上轟炸敘利亞

如果中共搞香港, 美國可能都會咁做

已經分唔清lihkg係多小學雞定多五毛了

好難講

都唔知有乜好嘈

而家知道又點 唔使生存 唔係要命仔? 定你覺得世界可以做到烏托邦?

人類換晒ai就可能既

我覺得應該頒個諾貝爾和平奬比樓主

打ww3就含球剷啦

臨輸果邊攪炒

又嚟非黑即白拉到去講生存做乜
冇睇清楚我講乜咩，係叫你哋唔使為咗呢隻game咁奴，爭上位，追求太多嘢

之前話唔會打個班

之後侵繼承奧巴馬增加美軍和北約軍隊駐三小國、波蘭同羅馬尼亞, 美國維持住對俄羅斯既制裁

支那調撚左15萬兵去NK邊境 唔通真係會打然後擋撚住難民逃去中國？

係防止美國完全占領北泡 變親美政權

金仔都話要進入備戰狀態了
話ff 話一定唔會打仗個班

我好興奮呀

就開波

好有可能15號前後

留名

燒山話打唔成 準備午餐肉先

我諗起老鼠烏托邦實驗

你覺得金仔真係對手？足以引發ww3嘅程度？

都唔知講過幾多次啦

金仔今次射出火, 依家應該腳震緊

之前仲係度串話唔會打個班

南北韓幾廿年作戰狀態喇

其實只要日韓唔受影響，剩打北韓係無力還擊

係

大陸仲有幾多軍官係有實戰經驗？

毛新宇

北韓準備第六次核試

好想睇下話一定無可能打仗個班到時又會點講

俄羅斯中國

係打就快呀

都唔明點解有人的思維會認為老解會幫香港人，唔來搶香港人的財產已經偷笑啦！

不是已經暗示了不會求，會繼續屌！

貪污腐敗，破壞環境，玩女人及口裹說愛中國，身體腳移民去了他們認為邪惡的美國！

都未到打仗，支那人已經搶緊香港人的資源，只是搶得比較溫文一點，好多港豬還懵懵醒醒！

唔通支那土匪國要消滅香港人的正體中文字體及粵語，會一夜間做到，當然不會，不過已經進行中！

貴！重邊有人會買樓！個個走難啦

燒山對打朝鮮係買晒兩邊, 今次又無得輸

咁又唔會 WW3死十幾億人唧

侵侵一上任就黎料

WW3

無女呢？

咁癲 上網講埋

係咪改圖黎

2013

中伏

侵侵打死隻蚊吹撚到ww3

表示贊同 打仗死咁6成人 所有人類發展再停濟一陣 然後再慢慢爬番上黎 爬到咁上下人口膨脹到頂點 再打仗再輪替

買番d金都幾好 呢幾日係咁升

日本加入美軍卡爾文森號艦隊
南泡準備好thaad
台灣...照顧好自己先

睇下個日期先啦

我有朋友真係話想打仗，話打得成就買到樓

d樓到時平到冇人買！因為隨時消失左

踢走巴沙爾會唔會出現另一個伊拉克
呢個問題美國都未必答到
我覺得只要巴沙爾唔好亂玩化武, 美國唔似會主動郁佢

中東自從伊拉克大亂之後呢幾年都平衡番少少, 大家都係互相牽制
加上俄佬雖然死攬巴沙爾, 只要佢唔打烏克蘭, 西方都唔會點反擊既(雖然我好懷疑就算俄佬搞烏克蘭, 北約會唔會出手)

東亞就個個都得把口, 支那垃圾, 日本冇得郁, 台灣垃圾, 泡菜on9, 北泡死緊
個個都係隔空罵戰就多, 真係有可能出手既得痴線佬北泡, 但而家比侵侵玩弄緊可能就收皮

土耳其又係一個變數, 完全唔知佢諗乜, 親俄又唔算, 親西方又唔覺
個總統差D比人推翻之後就癲癲地

結論, 局部戰爭可能有: 中東或者東歐機會大D, ww3就難

其實一d都唔好笑
只不過呢個係事實，香港就係咁悲哀

香港有希望了

軍火女王套野完全冇故事性可言

只需要睇最後一集的開頭幾分鐘